\chapter{Testbericht}

\section{Allgemein}
%allgemeiner stuff
Wie im Qualitätssicherungskonzept schon beschrieben, wurde PHPUnit in das GitLab CI integriert, wodurch 
bei jedem Push im GitLab der Code getestet wird und Komponenten-, sowie Integrationstests durchgeführt werden. 
Da für unser Vorprojekt der Hauptfokus auf den Code im Backend liegt, musste dieser ausgiebig getestet werden; der Anteil für das Frontend wurde bisher nur manuell getestet.

\section{Testcoverage}
%Abdeckung
Die Komponententests testen momentan drei typen Klassen: DataPersister, Serializer und Security. Für DataPersister werden die für das Vorprojekt relevanten Objekte getestet, ob diese
in die Datenbank gespeichert werden: Chat-Nachrichten, Chat Nutzer und Nutzerdaten. Für Serializer wird getestet, ob die in PHP geschriebenen Objekte korrekt in das JSON Format umgewandelt werden 
und wieder zurückgewandelt werden. Die Tests für die Security Klasse testen, dass Nutzer nur Zugriff auf die Daten haben, die für diese relevant sind: also sollen beispielsweise Nutzer nicht die 
Chat-Nachrichten von anderen Nutzern lesen dürfen.

In den Integrationstests wird zurzeit die Authentifikation und die Nutzer-Endpunkte getestet. Die Tests für die Authentifikation laufen folgendermaßen ab: zunächst wird ein Nutzer angelegt
und danach getestet, ob dieser sich nach einer Anfrage eines JWT-Token erfolgreich authentifizieren konnte; danach wird getestet, ob bei falschem Nutzerpasswort die Authentifizierung fehlschlägt.
Die Tests für die Nutzer-Endpunkte testen alle Operationen, die für die Nutzerverwaltung relevant sind, wie zum Beispiel einen Admin anzulegen, oder auch einen Nutzer zu löschen.


\section{Bugs}
%bekannte Fehler
Im Vorprojekt wurden keine Bugs gefunden. 

\section{Testergebnisse}
Insgesamt wurden alle 57 Tests erfolgreich ausgeführt.